# Коллекции

* Коллекция - набор каких-либо элементов, как правило доступны три операции:
- добавить элемент
- удалить элемент
- проверить наличие элемента

* Список - специфичная коллекция, в которой каждый элемент имеет порядковый номер (как в массиве)
- все те же операции, что и в коллекции
- получить по индексу
- удалить по индексу

* Список на основе массива - реализация списков, которая использует массив в качестве хранилища данных

Разница между LinkedList и ArrayList
- ArrayList - быстрый доступ по индексу, необходимость увеличивать память
- LinkedList - медленный доступ по индексу, отсутствует необходимость увеличивать память